港女Juicy為追電競夢放棄DSE 考試為向父母交代

片：

女子電競公開賽女王盃亞軍隊TDF（team Dream Force）19歲成員Juicy，這晚8時如常到旺角網吧內練習電競，有誰想到這少女兩日後要應考文憑試的企業、會計與財務概論科。

Juicy與很多年輕人一樣，心裡有個夢想，4個月來日以繼夜地練習、比賽，為的是增加知名度，邁向成為職業電競手的道路。為追夢她不惜與父母鬧翻，半放棄學業的她於公開試前仍堅持打機練習：「考試只為向父母交代。」她明白，追夢也不能無休止，故對自己設下限期，「大限」一到，夢想將幻滅：「其實一年後做唔到，我都係去台灣或大陸讀大學。」

19歲的Juicy，是成軍4個月的女子電競隊TDF（team Dream Force）成員之一，另一身份是應屆文憑試考生，不過她沒有像其他考生一樣埋頭苦幹地溫習。記者採訪當日（4月24日），正正是距離應考企業、會計與財務概論科的前三日，坐在電腦前的Juicy仍堅持與電競隊訓練。被問到溫習進度，她說：「都抆水，好多公式要背，老師都話提早個幾月要溫，我溫半個月實在抆水。另外團練同講解要4、5個鐘，唔練又無手感…」說著，Juicy繼續聚精會神地「比賽」。

近年電競行業的冒起，令一眾年輕男女夢想將打機成為職業，惟香港能容得下的電競選手不多，加上政府未有廣泛推動，外界難以認同。Juicy自小熱愛打機，幾年前得知「英雄聯盟」遊戲中有不少玩家成為職業電競選手，成為了她邁向成為職業選手的強心針。不過因為投入電競後成績變差，換來的是與父母關係變差：「我同爸爸媽媽鬧交好多次。」

Juicy坦言打機令成績轉差，因此要由英中轉到私校就讀，考文憑試是為了完成中學課程，向父母交代。問她對已考的科目有否信心。她笑着說入大學可能不大，惟她仍報考大學聯招：「（有無報Jupas？）有，其實我drop（棄修）咗一科，好大機會讀唔到（大學）啦。但第一自願係咩科？係老師揀，我都唔知。」

Juicy與不少時下年輕人一樣，有自己的目標，奈何決心不足。「（讀書同理想）兩頭唔到岸的確嘅，但都就考完啦！我哋（與隊員）會努力，將電競成為職業。好難得一齊追夢，遊戲就係希望成為職業，無嘅話其實我就乖乖溫書。」

Juicy與TDF的5名成員約定，一年內各人不能出道將解散，各人乖乖地找一份朝九晚五工作：「係有少少後悔。但我真係好鍾意（打機），畀一年時間我，如果唔得，我下年可能去大陸或台灣讀大學。」

場地提供：Gaming Squad

Juicy坦言打機令成績轉差，因此要由英中轉到私校就讀，考文憑試是為了完成中學課程，向父母交代。問她對已考的科目有否信心。她笑着說入大學可能不大，惟她仍報考大學聯招：「（有無報Jupas？）有，其實我drop（棄修）咗一科，好大機會讀唔到（大學）啦。但第一自願係咩科？係老師揀，我都唔知。」

開直播引D狗公sub都OK既~

右二幾正

等睇班毒撚講到打機打到有錢過李嘉城 係香港人目光狹窄乜乜

相信你地為人父母都唔會支持自己個仔唔讀書去打機

臭雞可以等人包養

其實電競算唔算正當職業?

諗起外國有條女直播完爐石之後表演做DJ

咩牌位先？

sure

咪又係雞

當Tabe無到

香港人黎
選過港姐

人地屋企咩家景 拎嚟比

點解要叫自己做juicy

因為個閪多汁

LOL就不了

drop左科讀唔到大學既咩

Cam girl來 google佢個名大把野睇
所以我覺得佢係自我炒作

有咩所謂

大個左咪搵毒撚埋單

而加就提升住知名度先

直頭好搵啦 自己係屋企打機
狗公直接比錢你

睇班女個款都唔似勁

Juicy與TDF的5名成員約定，一年內各人不能出道將解散，各人乖乖地找一份朝九晚五工作

算係咁啦

ok la

DSE考試前夕，Juicy（圖左）溫習後相約隊友作電競訓練

嘰左一聲咁笑左出嚟

幾撚多藉口

如果屋企唔係好有錢
咁做都幾任性下

我諗起果條公屋窮撚慕容公子
打機都要玩翻版漢化

電競訓練 講到好似好高要求好把炮咁

唔駛怕 仲有Ptgf做出路

女先搵到錢
代言 廣告
做下花樽cosplay下角色就有錢收
重可以開台cosplay等人捐錢

電競夢

女黎講 開條直播打機都大把錢

仲以為佢要打2017 MSI

肯露就得 起大陸網開直播啲有錢佬出幾十萬包養都有 好似係

咪係
Show下波邊都搵得多錢過你正常返工

講左咁耐，圖都冇張既

條link有片添 唔好咁懶啦

Birdyyy

sweety
juicy
meow
birdyyy

Birdie

改名叫Pussy, Horny, Bitchyyy 應該會好D

香港既G Ching呢？
我覺得啲女話就話電競係夢想 其實只係一個博出位渠道

咪又係臭G一名

追夢

睇唔出佢呢啲係咩夢想，俾一年時間自己，出道唔到就放棄？
偏偏揀正DSE果一年... 話唔係藉口去逃避都好難信囉
乖乖地玩埋呢年去重讀啦，又話以前成績好，咁個底好，重讀一年再試下入Ｕ無咩問題嘅，到時咪知自己讀書係真廢定係分心影響囉
佢老母都係要求佢做下文職，hea下又一日啫，做分文職放左工大把時間打機啦
但如果讀書成績差到連文職最低入職要求都達唔到，真係想hea都無得佢hea，何況文職都係睇彩數，有啲忙到PK
sorry，我真心覺得佢果啲係打下機玩下咁上下，電競喎，講出黎都好笑。

好人好者又點會改名改做juicy

叫juicy以為肥婆黎

唔係話唔得
但係台服406勝場 白金3 都係算吧啦
唔知有無查錯id

唔係話電競選手生涯好短咩？ 過20歲就要收皮冇得玩

( Show Blocked User - 殺人巴斯 )

睇到呢個post既回覆
我覺得香港人好可悲

睇動漫想食啲有錢毒撚咁多隻電競雞之中佢先最識玩

利申 佢fans

上次比TDF個AD打爆左 之後佢完場貼個Facebook link 出人叫人讚

利申 唔識佢地

都講左好多次，打到韓服大師都淨係可以入去一線尾既隊伍做練習生

冇撚用，出隻客家人踩落隻臭雞塊面射到佢一面都係啦

on撚9

好想同中間條女瘋狂做愛......心蛋糕

關台仔咩事
係日本人讀 nice 做ナイス (na-i-su)

眼神夠淫 扎馬尾 面形好過其他臭雞

俾盡$300

佢老母原本都係極反對，係個仔出左名先接受

除左雞之外有咩女仔會叫自己做juicy?

連台灣業餘隊都未必贏到

讀唔成書係度扮電競夢 弱智

台仔 支那仔 韓仔讀nice 都係好似咁讀
唔關日本人事 亞洲語言口音
但香港人點會讀唔到nice

大陸好似有個直播網叫虎牙定咩 露一露個波都fatfat啦

同感

技術方面無市場啫

打機變電競訓練
雞變ptgf
咁達哥日日都訓練啦

笑左

其實外國都有職業選手入到大學啦
根本打機勁同讀到書可以並存

你讀到入U

走曬啲堂佢 24小時打你個機都得啦

扮乜春放棄dse

家陣啲報紙寫既放棄XXX追夢愈黎愈CHEAP

我三大見大把人日日走堂係宿打LOL打到好撚高rank仲gpa過到3
追你老母夢咩

香港賺大錢嘅，個個都做陰質野，一係炒樓炒地
好人好者養得起自己已經好勁

打機同讀書無衝突囉

Ptgf,日夜鍛練去取精

大個失業拎老綜打機
電競同運動一樣去最top先可以發圍
運動都話可以做教練糊口
佢開班教打機
做直播有冇咁多人睇當全職做呀

女人洗咩讀書架
一到16歲就做雞
26樓都收租啦

事實係佢地根本連入U既資格都冇, 然後就大義凜然咁同人講佢為追夢而放棄學業
身邊大把朋友瘋狂打機, 上鑽上大師級, GPA keep住3.3以上
笑左

我依個月都差唔多斗內左5000$比蝴蝶兒同樂樂

賴要電競所以無時間搵書真係得淡笑,你都唔係廿四小時用曬打機啦,大把返緊工有全職工作的人,都可以有自己的發展

女子先有市場
大把冇實力嘅露一露都揾得多過你
關台之後揾得多過你成世

佢玩閪到英文game咩

未睇
不過我估連登仔會再批鬥

之前係reddit睇到嗰post, 有條友又係唔知美服定歐服菁英頭幾，咪一樣係high school gpa 4.0, 最後話想讀醫先唔做職業選手。成班比藉口自己唔讀書 我唔明點解咁講就覺得香港可悲，而家個問題係佢地可以去追夢，但係唔好講到自己放棄讀書咁偉大先得架 自己冇能力唔識分配時間就收皮啦

如果係juicy 既話 佢依家16win 金四

她明白，追夢也不能無休止，故對自己設下限期，「大限」一到，夢想將幻滅：「其實一年後做唔到，我都係去台灣或大陸讀大學。」

睇到呢句都知班人係點
讀書廢咪廢 係要隔硬想讀

我支持為興趣而做既人
但佢地似係逃避現實多過真心鍾意打機

可以幾肯定同你講 tdf 只會輸比蓓蓓兒果隊
利申 有睇女子比賽

金四打比賽

報IVE既電競HD la

金牌想打職業賽?
連香港大專賽都唔知有冇機會入4強

有冇人貼個牌位同人數既分佈比例圖出嚟

香港人追夢收撚皮啦 弱智

成班俾我既感覺就好似當初香蕉奶咁樣
讀law冇second hon玩唔到PCLL就同D人講 "我為左唱歌而放棄做律師 "
事實就係佢根本冇得選擇做律師

如果你好似steve job, fb個朱黑八腳咁 有MIT degree唔讀走去中途退學追夢, 我就話你有勇氣

本身個機會成本低成咁, 然後就講到好大犧牲咁, 收皮啦好嗎

睇雞鬥雞

真心鍾意有比少少力打都唔會得金啦

on9 我就唔信一日要溫10個鐘 訓練五個鐘其他時間呢??唔讀書都唔好搵呢種藉口啦

根本應該係有無夢都唔會入到u既mk妹黎

女子比賽

agger
我S2鳩玩直入銅5
S3開始研究點配合隊友, 自己走位, 上金4
S4已經開始試下玩carry位, 大男位幫隊友, 白金5
用下腦玩, 驚solo 玩唔黎就叫朋友dual ADC + Sup 車爆對面

右一,右二都好mk 妹feel ,呢隊有睇頭

根本追夢同讀書係2件事 講咩放棄DSE為左向父母交代
之前有個會計 會考9A 中大畢業 去揸巴士 依d就勵志喇...

之前吹到上天既pdq呢

成隊得kaching睇得吓

nope 個男仔係freshgrad去入ibank做, 一開始已經4皮幾野起跳
做做下去放棄左去揸巴士

$1000過夜 不議價

好撚有夢想
J撚死人

因為本身女仔個player base好細，勁既人相對太少，根本女打pro league就唔入流

表演賽有市場，嗱我冇講表演啲咩呀

如果你話其他國家都算

電競香港連男人都未必發到圍 更加唔好講女人

掛住19既kaching

好撚想拎碌鳩拍佢塊面，再起銀包拎疊銀紙出嚟一野掟埋去講句"拎去洗啦臭雞！" 嗚呀

好人好姐叫juicy

睇個名都知係弱智